全世界食完飯準備定去監票

【區議會選舉2015】真實案例

第一單
耀安選區初步點票出現大量問題票
沙田區耀安選區，經初步點票後出現高達757張問題票。據現場消息指，有不少選票上蓋印與一般剔號印章的形狀有異，懷疑印章出現問題。

另一單
2015年馬鞍山頌安陳震夏中學點票站，發生遺失選票箱鎖匙事件。凌晨零時，該點票站原定對4個票箱進行點票程序，惟發現其中一個票箱的鎖匙遺失了，票箱打不開，票站主任向上級請示，獲律政司指示可以用工具將鎖頭撬開，職員決定用鐵鎚將票箱鎖頭鑿開，並會連同其餘選票一併點算。

再另一單
2015年石籬南選區點票出錯，多出一千張選票，足以左右選舉結果。

葵青石籬南選區候選人梁國華表示，點票前選舉主任公佈當日全日累積有7182張選票，惟封箱之後，票站工作人員發現實際票站全日只發出6182張選票，估計每一個投票時段的票數皆有錯漏，造成累積選票誤報1000張選票。梁國華表示當時向票站主任要求封箱，將發出的選票與石籬南的選民登記名冊作比對，並延請選舉委員會及候選人的法律顧問核實結果。惟票站主任拒絕，稱此做法為程序之外。

所以大家一定要去監票！！！